Невесомый теплоизолирующий поршень разделяет цилиндрический сосуд на две части, объемы которых относятся как $3\,{:}\,1$. В меньшей части находится $1$~моль гелия, в большей~--- $3$~моль. В правую часть сосуда начинает поступать кислород. Какое количество кислорода необходимо, чтобы поршень оказался в середине сосуда, если:
  \begin{enumcyr}
    \item все стенки сосуда проводят тепло;
    \item только <<правая>> стенка сосуда проводит тепло;
  \end{enumcyr}
В начальный момент времени температура гелия в обоих частях сосуда равна комнатной $T_{\text{к}}$.
\answer{$2\unit{моль}$; $3\unit{моль}$}